# Ongakwenza ukumelana ne-Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ngichofoze

## Umthengi wewebhusayithi
</summary>


- Uma iwebhusayithi oyithandayo isebenzisa i-Cloudflare, batshele ukuthi bangasebenzisi i-Cloudflare.
  - Ukukhala ezinkundleni zokuxhumana ezifana neFacebook, iReddit, iTwitter noma iMastodon akwenzi mehluko. [Izenzo zikhulu kakhulu kunama-hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Zama ukuxhumana nomnikazi wewebhusayithi uma ufuna ukuzenza ube wusizo.

[Kusho uCloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Sincoma ukuthi uxhumane nabaphathi ngezinsizakalo ezithile noma amasayithi ongena enkingeni ngawo futhi wabelane ngolwazi lwakho.
```

[Uma ungayiceli, umnikazi wewebhusayithi akayazi le nkinga.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Isibonelo esiphumelelayo](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Unenkinga? [Phakamisa izwi lakho manje.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Isibonelo esingezansi.

```
Usiza nje ukubhekwa kwezinkampani nokubhekwa kwabantu abaningi.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Ikhasi lakho le-web lisensimini yangasese ehlukumeza ngasese i-CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Zinike isikhathi sokufunda inqubomgomo yobumfihlo yewebhusayithi.
  - uma iwebhusayithi ingemuva kweCloudflare noma iwebhusayithi isebenzisa izinsizakalo ezixhunywe ku-Cloudflare.

Kumele ichaze ukuthi yini i- "Cloudflare", bese icela imvume yokwabelana ngemininingwane yakho ne-Cloudflare. Ukwehluleka ukwenza lokho kuzoholela ekwephuleni ukwethembana futhi newebhusayithi okukhulunywa ngayo kufanele igwenywe.

[Isibonelo esamukelekile senqubomgomo yobumfihlo silapha](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ngifunde inqubomgomo yakho yobumfihlo futhi angilitholi igama elithi Cloudflare.
Ngiyenqaba ukwaba idatha nawe uma uqhubeka nokuphakela idatha yami kuCloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Lesi yisibonelo senqubomgomo yobumfihlo engenalo igama elithi Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ICloudflare inenqubomgomo yayo yobumfihlo.
[I-Cloudflare ithanda abantu abenza ama-doxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Nasi isibonelo esihle sefomu lokubhalisa lewebhusayithi.
I-AFAIK, iwebhusayithi zero yenza lokhu. Ingabe uzobethemba?

```
Ngokuchofoza "Bhalisela i-XYZ", uyavumelana nemigomo yethu yesevisi nesitatimende sobumfihlo.
Uyavuma futhi ukwaba idatha yakho ne-Cloudflare futhi uyavuma nesitatimende sobumfihlo se-cloudflare.
Uma i-Cloudflare ivuza imininingwane yakho noma ingakuvumeli ukuthi uxhume kumaseva ethu, akulona iphutha lethu. [*]

[ Bhalisela ] [ angivumi ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Zama ukungasebenzisi insizakalo yabo. Khumbula ukuthi ubukwa yi-Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Sesha enye iwebhusayithi. Kunezinye izindlela nethuba kwi-intanethi!

- Kholisa abangane bakho ukuthi basebenzise iTor nsuku zonke.
  - Ukungaziwa kufanele kube yindinganiso ye-intanethi evulekile!
  - [Qaphela ukuthi iphrojekthi yeTor ayithandi le phrojekthi.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ngichofoze

## Izengezo
</summary>

- Uma isiphequluli sakho kuyiFirefox, iTrows Browser, noma i-Ungoogled Chromium isebenzisa eyodwa yalezi ezingezo ezingezansi.
  - Uma ufuna ukufaka esinye isengezo esisha buza ngakho kuqala.


| Igama | Unjiniyela | Ukusekela | Ingavimba | Ungazisa | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Yebo**     | **Yebo**     |  **Yebo** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Cha     | **Yebo**     |  **Yebo** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Cha     | **Yebo**     |  **Yebo** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Yebo**     | **Yebo**     |  Cha |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Yebo**     | **Yebo**     |  Cha |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Cha     | **Yebo**     |  Cha |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Cha     | **Yebo**     |  Cha |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Cha     | **Yebo**     |  Cha |


- "Ama-Decentraleyes" angamisa ukuxhumeka ku- "CDNJS (Cloudflare)".
  - Ivimbela izicelo eziningi ukufinyelela amanethiwekhi, futhi isebenza amafayela endawo ukugcina amasayithi angaqhekezi.
  - Kuphendule unjiniyela: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Futhi ungasusa noma ungasethembi isitifiketi se-Cloudflare ku-Certificate Authority (CA) yakho.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ngichofoze

## Umnikazi wewebhusayithi / umakhi weWebhu
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ungasebenzisi isisombululo se-Cloudflare, Isikhathi.
  - Ungenza okungcono kunalokho, akunjalo? [Nakhu ukuthi ungakususa kanjani okubhaliselwe kwe-Cloudflare, izinhlelo, izizinda, noma ama-akhawunti.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Ufuna amakhasimende amaningi? Uyakwazi okufanele ukwenze. Ukusikisela "kungaphezulu komugqa".
  - [Sawubona, ubhale ukuthi "Sithatha ubumfihlo bakho ngokungathi sína" kepha ngithole "Iphutha 403 Ummeleli Ongaziwa Ongavunyelwe Ongavunyelwe".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Kungani uvimba iTor Or VPN? [Futhi kungani uvimba ama-imeyili wesikhashana?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Ukusebenzisa i-Cloudflare kuzokwandisa amathuba okuphela. Izivakashi azikwazi ukufinyelela kuwebhusayithi yakho uma iseva yakho iphansi noma i-Cloudflare iphansi.
  - [Ngabe ucabanga ukuthi iCloudflare ayikaze yehle?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Usebenzisa i-Cloudflare ukwenza ummeleli wakho "wensizakalo ye-API", "iseva yokuvuselela isoftware" noma i- "RSS feed" kuzolimaza ikhasimende lakho. Ikhasimende likubizile lathi "Angisakwazi ukusebenzisa i-API yakho", futhi awazi ukuthi kwenzekani. I-Cloudflare ingavimba buthule ikhasimende lakho buthule. Ngabe ucabanga ukuthi kulungile?
  - Kunamakhasimende amaningi we-RSS reader ne-RSS reader online service. Kungani ushicilela okuphakelayo kwe-RSS uma ungavumeli abantu ukuthi babhalise?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Udinga isitifiketi se-HTTPS? Sebenzisa "Masibethele" noma vele uyithenge enkampanini ye-CA.

- Udinga iseva ye-DNS? Awukwazi ukusetha iseva yakho? Kanjani ngabo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Umlawuli susa i-akhawunti yakho uma usebenzisa i-TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Ufuna insizakalo yokubamba? Mahhala kuphela? Kanjani ngabo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Ezinye izindlela zokusebenzisa i-Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ingabe usebenzisa i- "cloudflare-ipfs.com"? [Uyazi ukuthi i-Cloudflare IPFS ayilungile?](../PEOPLE.md)

- Faka i-Web Application Firewall efana ne-OWASP neFail2Ban kuseva yakho bese uyilungiselela kahle.
  - Ukuvimba iTor akusona isixazululo. Musa ukujezisa wonke umuntu ngenxa yabasebenzisi abancane ababi.

- Qondisa kabusha noma uvimbele abasebenzisi be- "Cloudflare Warp" ekufinyeleleni kuwebhusayithi yakho. Futhi nikeza isizathu uma ukwazi.

> Uhlu lwe-IP: "[Amabanga we-IP wamanje we-Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Vimba nje

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Qondisa kabusha ekhasini lezexwayiso

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Setha i-Tor Onion Service noma i-I2P insite uma ukholelwa kwinkululeko futhi wamukela abasebenzisi abangaziwa.

- Cela izeluleko kwabanye o-opharetha be-Clearnet / Tor futhi wenze abangane abangaziwa!

</details>

------

<details>
<summary>ngichofoze

## Umsebenzisi weSoftware
</summary>


- I-Discord isebenzisa i-CloudFlare. Ezinye izindlela? Sincoma [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - I-Briar ifaka i-Tor daemon ngakho-ke akudingeki ukuthi ufake i-Orbot.
  - Abathuthukisi be-Qwtch, Ubumfihlo Ovulekile, kususwe iphrojekthi ye-stop_cloudflare kwisevisi yabo ye-git ngaphandle kwesaziso.

- Uma usebenzisa i-Debian GNU / Linux, noma okunye okuphuma kukho, bhalisa: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Futhi uma ukwazi, siza ukuqinisekisa isihenqo, futhi usize umlondolozi afinyelele esiphethweni esifanele sokuthi kufanele samukelwe yini.

- Ngaso sonke isikhathi ncoma lezi ziphequluli.

| Igama | Unjiniyela | Ukusekela | Beka amazwana |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Ubumfihlo besinye isoftware abuphelele. Lokhu akusho ukuthi isiphequluli se-Tor "siphelele".
Akukho okuphephile okungu-100% noma okungu-100% kwi-inthanethi nakubuchwepheshe.

- Awufuni ukusebenzisa iTor? Ungasebenzisa noma isiphi isiphequluli ngeTor daemon.
  - [Qaphela ukuthi iphrojekthi yeTor ayikuthandi lokhu.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Sebenzisa i-Tor Browser uma ukwazi ukwenza kanjalo.
- [Ungayisebenzisa kanjani i-Chromium nge-Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Masikhulume ngobumfihlo besinye isoftware.

- [Uma udinga ngempela ukusebenzisa iFirefox, khetha u- "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [IFirefox - I-Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [IFirefox iyayilahla inkululeko yokukhuluma, iyayinqabela inkulumo ekhululekile](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Amavoti aphansi ayi-100. Kubukeka sengathi ucela inkampani yesoftware ukuthi inamathele ku ... isoftware imane kakhulu kulezi zinsuku."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, kungani iFirefox ingikhombisa izixhumanisi ezixhasiwe kubha yami ye-URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [IMozilla - uDeveli Omuntu](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Khumbula, iMozilla isebenzisa insiza ye-Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Basebenzisa futhi insizakalo ye-Cloudflare's DNS kumkhiqizo wabo.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [IMozilla inqabe ngokusemthethweni leli thikithi.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [IFirefox Focus ihlaya.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Bathembise ukucisha i-telemetry kodwa bayishintsha.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Umthuthukisi wePaleMoon / Basilisk uthanda iCloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [IPale Moon's Archive Server ingene ngokugqekeza futhi isabalalise i-malware izinyanga eziyi-18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Uyabazonda nabasebenzisi beTor - "[Makube nobutha maqondana noTor. Ngicabanga ukuthi amasayithi amaningi kufanele abe nobutha maqondana noTor uma kubhekwa isici salo sokuhlukumeza esiphakeme kakhulu.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [I-Waterfox inenkinga enkulu "yezingcingo zasekhaya"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [I-Google Chrome iyinhloli.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [I-Google iphrinta umsebenzi wakho.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [I-SRWare Iron yenza amafoni amaningi kakhulu ukuxhumana ekhaya.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Iphinde ixhumeke kuzizinda ze-google.

- [Isigcini seBrave Browser whitelist Facebook / Twitter trackers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Nazi ezinye izingqinamba.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ubunikazi bokuhambisana kwe-binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [IMicrosoft Edge ivumela iFacebook ukuthi isebenzise iFlash code ngemuva kwabasebenzisi.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [UVivaldi akabuhloniphi ubumfihlo bakho.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Izinga le-spyware le-Opera: Kuphezulu kakhulu](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Akufanele usebenzise i-iOS nhlobo, ikakhulukazi ngoba iyi-malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Ngakho-ke sincoma itafula elingenhla kuphela. Akukho okunye.

</details>

------

<details>
<summary>ngichofoze

## Umsebenzisi weMozilla Firefox
</summary>


- I- "Firefox Nightly" izothumela imininingwane yezinga lokususa iphutha kumaseva eMozilla ngaphandle kwendlela yokuphuma.
  - [Amaseva eMozilla akhazimula nge-Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Kungenzeka kuvinjelwe iFirefox ukuxhuma kumaseva eMozilla.
  - [Umhlahlandlela wezifanekiso zenqubomgomo kaMozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Hlala wazi ukuthi lobu buqili bungayeka ukusebenza kunguqulo yakamuva ngoba iMozilla ithanda ukuzenza mhlophe.
  - Sebenzisa isihlungi se-firewall ne-DNS ukuvimba ngokuphelele.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Bika isiphazamisi ku-tracker ye-mozilla, ubatshele ukuthi bangasebenzisi i-Cloudflare.~~ Kube khona umbiko wesiphazamisi ku-bugzilla. Abantu abaningi bathumele ukukhathazeka kwabo, kepha isiphazamisi sifihliwe ngumlawuli ku-2018.

- Ungakhubaza i-DoH kuFirefox.
  - [Shintsha umhlinzeki we-DNS ozenzakalelayo we-firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Uma ungathanda ukusebenzisa i-non-ISP DNS, cabanga ukusebenzisa insiza ye-OpenNIC Tier2 DNS noma yiziphi izinsizakalo ezingezona eze-Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Vimba i-Cloudflare nge-DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Ungasebenzisa iTor njengesisombululo se-DNS. [Uma ungeyena uchwepheshe weTor, buza umbuzo lapha.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Kanjani?**
> 1. Landa iTor bese uyifaka kukhompyutha yakho.
> 2. Faka lo mugqa kufayela le- "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Qala kabusha iTor.
> 4. Setha iseva ye-DNS yekhompyutha yakho ibe yi- "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>ngichofoze

## Isenzo
</summary>


- Tshela abanye abaseduze kwakho ngobungozi be-Cloudflare.

- [Siza ukuthuthukisa lokhu kugcinwa.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Kokubili uhlu, izimpikiswano eziphikisana nalo nemininingwane.

- [Bhala futhi wenze esidlangalaleni lapho izinto zingahambi kahle khona nge-Cloudflare (nezinkampani ezifanayo), uqiniseke ukuthi uyasho leli khosombe lapho wenza kanjalo](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Thola abantu abaningi abasebenzisa iTor ngokwakhona ukuze bakwazi ukuzwa iwebhu ngokombono wezingxenye ezahlukahlukene zomhlaba.

- Qalisa amaqembu, ezinkundleni zokuxhumana nasemeatpace, okunikezelwe ukukhulula umhlaba kusuka eCloudflare.

- Lapho kufanele khona, xhumanisa nala maqembu akule ndawo yokugcina - lokhu kungaba yindawo yokuxhumanisa ukusebenza ngokubambisana njengamaqembu.

- [Qala ihhoko elinganikeza okunye okunenjongo okungeyona yenkampani ku-Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Sazise nganoma iziphi ezinye izindlela zokusiza okungenani ukuhlinzeka ngokuzivikela okungamatshe amaningi ku-Cloudflare.

- Uma uyikhasimende le-Cloudflare, setha izilungiselelo zakho zobumfihlo, bese ulinda ukuthi bazephule.
  - [Bese uwaletha ngaphansi kwamacala okwephula ubumfihlo ogaxekile / wobumfihlo.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Uma use-United States of America futhi iwebhusayithi okukhulunywa ngayo yibhange noma i-accountant, zama ukuletha ingcindezi yezomthetho ngaphansi kwe-Gramm – Leach – Bliley Act, noma abaseMelika abane-DIsabilities Act bese ubika kithi ukuthi ufinyelela kude kangakanani .

- Uma ngabe iwebhusayithi iyisiza sikahulumeni, zama ukuletha ingcindezi yezomthetho ngaphansi kokuchitshiyelwa kokuqala komthethosisekelo wase-US.

- Uma uyisakhamuzi se-EU, xhumana newebhusayithi ukuthumela imininingwane yakho yangasese ngaphansi koMthethonqubo Wokuvikelwa Kwemininingwane Jikelele. Uma benqaba ukukunikeza imininingwane yakho, lokho kungukwephula umthetho.

- Izinkampani ezithi zinikeza usizo kuwebhusayithi yazo zama ukuzibika "njengokukhangisa okungelona iqiniso" ezinhlanganweni zokuvikela abathengi kanye ne-BBB. Amawebhusayithi e-Cloudflare asetshenziswa amaseva we-Cloudflare.

- [I-ITU iphakamisa ngokwesimo sase-US ukuthi i-Cloudflare isiqala ukuba mkhulu ngokwanele ukuthi umthetho we-antitrust ungabekwa phezu kwabo.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Kucatshangwa ukuthi inguqulo 4 ye-GNU GPL ingafaka umbandela ophikisana nokugcina ikhodi yomthombo ngemuva kwensizakalo enjalo, edinga zonke izinhlelo ze-GPLv4 nezinhlelo zakamuva ukuthi okungenani ikhodi yomthombo ifinyeleleke ngendlela engenabandlululo kubasebenzisi beTor.

</details>

------

### Amazwana

```
Kukhona ithemba njalo ekumelaneni.

Ukumelana kuvundile.

Ngisho neminye imiphumela emnyama iba khona, sona kanye isenzo sokumelana sisifundisa ukuthi siqhubeke nokusimamisa isimo se-dystopic esiba khona.

Melana!
```

```
Ngelinye ilanga, uzoqonda ukuthi kungani sibhale lokhu.
```

```
Akukho lutho lwekusasa ngalokhu. Sesivele silahlekile.
```

### Manje wenzeni namhlanje?


![](../image/stopcf.jpg)
